麻煩大家對影相人士客氣少少

721睇直播見到有手足用激光同電筒照射西環影相嘅民居，又用粗口屌街坊，其實咁高影落嚟好難睇得清楚，不如開遮擋擋仲好啦

其實見到人影相其實可以客氣小小要求check同del相，因為身邊可能有記者

714睇直播見過有個伯伯畀人圍話佢影相，又用粗口鬧佢，嚇到個伯伯手都震埋，一睇手機原來乜都冇影，仲要係支持我哋嘅

推

借個位

【唔想輸嘅入嚟幫手置頂】如何避免被人鳩帶風向+攻破白色恐怖

真

睇直播見手足對中老年人等別惡，其實中老年人好多都支持我哋，麻煩大家可以冷靜客氣少少同佢地講要求check相

推 最緊要唔好屌錯人

如果有啲人唔知來龍去脈睇咗手足鬧街坊嘅片，會有好差嘅觀感

呢個真係要推，雖然知前線既環境好tense

有咩事就落雨開遮啦

當然明白，個個禮拜都睇直播

推 大家盡量注意下語氣 但都係保護自已做前題
我寧願屌錯良民都唔想有手足因為咁出事
7.27 元朗
7.28 上環

727 728

光朗反黑遊行

拒絕警黑惡勢力

Push

依加係係專制政權底下示威，唔係去嘉年華會，比人捉到既下場好嚴重，好難怪人地咁敏感喎，冇比人打已經算好文明

只有真正仆街果班賤種先係越叫越影相

727 728

元朗反黑遊行

拒絕警黑惡勢力

其實你保護好自己 根本唔需要曬氣屌人影相

其實唔係鬼既話 自然會即del
同埋出得黎前排 屌你老母仲影相?

你試下影白衫人，果d先叫得人驚

要推

唔好意思借一借位
開槍喎唔係唔理啊嘛
728中上環遊行！！
元朗重要，上環同樣重要

728上環公海 -
channel -
文宣 -

影完報警咁就坐三三七年 仲要客氣d?

我其實都明前線既情緒一般都燥底Ｄ，但真係想屌出聲前禁一禁住自己，同自己講，萬一我屌走左一個潛在同伴，就真係少一個同伴

發夢去左光復上水，有位中年叔叔比人誤會左想影後生嘅樣
之後情緒失控，講到聲淚俱下：我真係好鐘意上水㗎 我由細喺度長大 點解要咁樣屈我啊啊

之後成班前線一齊攬住佢喊

咁容易就走既,比警察逗下就唔敢再出黎架啦

有次我全黑喺度上連登都俾人屌話影相，仲要大大聲咁屌

應該叫人留意附近的影係影緊啲乜，或者解釋點解唔要影到人樣，有次見到個師奶做得好好，平和客氣得黎，對方又受落。

真係覺得要推 要冷靜解釋俾佢地聽我地點解唔想 之前沙田個呀叔想影但未影俾人圍屌都好無辜咁 全靠一個和理非呀叔安撫返佢

有班人係唔撚係都閃鳩人
我記得上環有一個位有成堆人閃緊一樓定二樓窗口
我望清楚啲其實係一隻狗嚟
我即刻大叫話係狗嚟架，唔好照佢
呀屌你一講完
即刻另外有班人唔理三七廿一都照埋去
我屌
我再大叫多次屌你地真係一隻狗嚟呀唔係警察
班人先停手

自己地方影下相好正常啫！如果係鬼佬影係咪就ok?

Agger

好多師奶阿叔根本唔會知規距
只想離遠影下相咁
但一黎就大聲插佢又好無謂
旁邊既人細細聲叫佢唔好影就OK啦

係 冷靜啲

影還影,唔好影到樣,就人似六國橋咁,都唔知影乜

金毛？
唔洗怕人影，遮好啲就得
個個帶多件包頭都得 發夢好多人淨係得病人口罩

我哋讀過書㗎喎
唔似嗰班鄉黑同毅進狗

「唔好意思，麻煩唔好影相得唔得，唔該晒你」
每次開場白都係咁
對方態度惡劣你先升級

岩有d人激動到仆街
係咁屌話咪撚影
但一個講原因既都冇
嚇到d老野同鬼佬疾線

呢個真
可以客氣啲
雖然係會精神緊張
但係好多路人單純想影下相咁啫

我係講開 唔該唔好影相啊
之後佢唔理唔刪未升級

有啲巴絲 特別係絲 好惡
但又好難避免

淨係講最近721，夜晚唔好影係基本野，但竟然我日光時間遊行間影都比人屌(向住前方人流，全部得個後腦)，或者影下標語，目的都係想記錄場運動影低大家的努力做個珍貴既歷史記錄，屌你老母大大聲叫我唔好影相無人影日後搵撚知咩，用下腦喇

x2

推呀
我呀媽試過被前線鬧
唔開心左成日

Agree!

不過多數都真係有影相
睇住佢send去微信

我會挨近望一望佢電話先
廢時屌錯人

一定要推

有時企高位嗰d真係幫幫手去拍一拍叫人唔好影啦，見過兩條友戴曬頭盔企橋，過兩個位有人影相俾人屌，嗰兩件都唔肯郁一郁去講

但你惡同理性效果其實一樣
唔通惡效果好啲咩

Pish

所以著全黑既重要性
比人影左都難啲mark實你

唔係惡意影人大頭嘅 其實好難話唔比人影
甚至有時影到D野會幫到手

pish

其實反映自己既情緒已去到臨界點，
好擔心後生仔如果咁既情緒，
仲適唔適合去元朗呢。

堆

收到 我都試過大聲吊人唔好影 堅對唔住
好驚吊錯自己人
維有自己包實d

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

啲人以為你曲線
你明知有雙重意思㗎啦

叫人唔好影相個d惡撚到閪 仲要屌伯伯 on9?

我認我有大力屌過，但個時係個伯哄埋黎影我暈低左既朋友，好難唔燥

中老年人影相，坦白講通常係白卦，大家語氣好啲都冇壞

都希望大家都會black bloc到認唔到你 保護自己

啱 大家都要留心

大家唔好除罩
最好用埋頭巾乜乜柒柒
淨返對眼一條線
講真我地又冇權唔畀人影 更冇權叫佢del

參考下上水
有人巡叫人幫幫手唔好影相唔該晒

有時我都覺得無乜禮貌
不過大是大非面前算數

發夢落到場就好容易粗口橫飛 唔知點解

真呀！612都有同樣事件
幾個圍一個 同路人唔需要拙拙逼人
見到都睇唔過眼
其實本來已經冇資格要求人做啲咩
所以請大家溫柔少少表達
同路人會明白因由

True
好態度同差態度結果冇分別，咁點解唔可以好態度

好撚多躁底撚

有時真係唔明點解咁惡，記者影嗰啲仲清仲大頭啦

叫你有禮貌d同人講先啊 如果真係影人大頭咪再屌9佢囉

push

推
不分化

其實 試下畫下條眉

十分同意

推，好同意
上次我企係個女人後面，見佢用we7 share片同相，睇佢有冇影人大頭，見佢無所以我無出聲阻止，然後佢一轉身見到我全身黑，嚇到成個人震咗即刻標走咗
有啲街坊影下可以幫我地宣傳，如果嚇到佢地驚咗我地真係無好處，當然影大頭就要叫del
所以橋上或者場邊都需要啲手足負責監察下，從後望下佢地影咩先再講

我曾經都開過post 講衣樣野 可惜當時未係太多人認同

咁你有冇道返歉？

惡唔等於唔理性,面臨嚴重後果仲要心平氣和唔係人人都做到,睇下樓主個事例,現場咁多人,唔通個巴打會打個呀嬸同呀伯咩?點解佢地要驚到手震姐?道理係一樣.

理性D咁講,威嚇比起講道理更快起作用,多D人惡既話現場既人既警覺性都會高D,都會少D人拎部手機出黎玩,造成更多誤會

講唔該 謝謝 同 please

如果大家係附近 都幫下口 令同路人冷靜

手足們一開始禮貌少少
對方串柒柒先屌鳩佢啦

agger

見到伯伯嗰段
想像到個伯伯嗰陣時應該好驚
自己支持嗰邊向自己惡言相向
大家以後小心啲
好好對待同保護支持我哋嘅人

但有反效果又唔使理？

好啦 推

既然乜野都冇影就唔撚好瓜田李下

呢個要推 開口禮貌少少先

禮貌叫人唔好影相

補充:我見佢咁驚就同咗佢講，希望你理解，保障下示威者，但佢走格臨頭都唔知聽唔聽到

你全部都睇直播
收皮啦

遊行唔俾影就真係過份咗

真係先客氣少少 唔聽先屌啦
有Ｄ市民真係唔知頭唔知路

真心想唔好大家一嚟就屌
我差唔多次次都去 次次都幫手同影相
但影相就好撚尷尬
又驚比人屌我係鬼 又驚比人話我影大頭
事實係我每次都等無人擰個頭過嚟先影
雖然你地成日話影相記者做就得
但其實影相撚如我既諗法係要更加多人用佢地既立場同角度紀錄
希望大家明白啦

大家都係太緊張姐.....遇到呢啲情況禮貌問咗先，唔肯就唔需要客氣

推
唔好意思 麻煩唔好影相 vs 影撚夠未呀屌你老母

唔想一概而論
但真係好多手足落場屌人 惡到好似啲廢老咁吠吠吠
根本嚇撚走好多人

大家都盡量禮貌啦

可能硬係凝住中老年係唔會支持我地咁

支持冷靜客氣，我地有家教有禮貌！

Agger!
我有個朋友佢係內地人,係有教養係香港做野果類,佢係好想支持香港人,好欣賞我地有集會自由..我每次同佢傾計都好正面咁嘗試同佢解釋多d..

但佢有一次係cwb 離人群好遠咁由商場影落去（一個個頭頂）,作為記錄,因為佢想嘗試同內地朋友講..點知就比一班黑色衫朋友圍住鬧佢要佢del相..

仲要因爲佢係內地人應該大家態度仲差d......佢同我講完我都好唔開心,莫講話係佢本人 希望大家頭幾句盡量客氣d..好有可能對方係同路人黎...只係有d無知

有冇諗過鬧人果個自己都好驚
我地後生仔未見過大場面,驚起上黎反而嚇親呀叔,真係唔好意思

明白手足緊張，想保護大家。但我地打持久戰，民意輿論好緊要，對長輩真係要客氣少少。

啱，咁高影個啲好難影得清

大家不如直接開遮啦！又唔洗鬧人，又可以掩護自己人！

後尾有無同伯伯解釋番。。sorry 伯伯

光復香港，
時代革命！

先禮後兵

係 可以客氣啲講

大家(特別和理非)如果聽到有手足比較惡，都可以行過去安撫下雙方情緒，始終前線手足既情緒會比較繃緊，就算平時好有禮貌但個一下係好難控制得到。
所以大家做到幾多就做啦，唔好睇小細節位，其實做好細節幫到好多手。

最敏感係中間坐係到果D

要記住人地真係有權，自由地可以影相

真 發過夢 見過有人攞起部手機疑似影相 比人屌到7彩 但係其實咩都冇做

agger
已經見過幾次屌錯人
其實雙方都老尷

光明正大怕咩人影
出得嚟行預咗
唔通記者影我又屌鳩佢喇喎
怕就遮足啲同唔好著到咁易比人認到

錯咗唔緊要 最緊要肯檢討 連登仔要進化

同意

阿媽啱啱做完手術行動不便，去唔到地區遊行，但都特登去睇下遊行情況，但佢唔知規矩，想拍下片比我睇，企係天橋邊比人喝一喝再捉住佢隻手叫佢咪影，加上可能我阿媽性格比較蛇geur ，第一次見大場面，嚇到我打比佢個陣都係到同我喊驚咁。

並非個個中年人都係廢中呀

呢樣真 見過好多大大聲屌人影相 屌天橋影屌橋底影
其實好多人都係落去食花生/打卡 會刻意避影人地樣 何況大家有共識戴口罩
我就甚至好支持d人落去打卡 起碼增加個運動知名度/比人知道真正既現場係點

其實我想講嗰度叫西營盤

個日上環見d遊客影相 都俾人diu
見到個韓國妹嚇到呆一呆

時間無多，
幫手推翻機場集會行動post上熱門，
幫手推行動post
熱門一個都冇

機場就係重要嘅命脈，
發揮和理非最大影響力，
到時就有bargaining power!!!!

遍地開花，可以向外國旅客宣揚香港嘅運動。派多國語言嘅宣傳, 播大電視。

星星之火可燎原

但如果引發到罷工
少人上貨同行李
空運減慢&nbsp;
減怛機倉清理&nbsp;
冇人維修飛機&nbsp;
唔夠人手指揮航空交通，
泊位費成本每秒鐘

所帶來既嘅
係世界性影響

到時各國都要理
係衝擊所達唔到

對準弱點 發揮和理非最強影響力

一齊入機場嘆冷氣[/orange][/size=5]

Link:&nbsp;

推 前線真係好緊張 身邊一有不明人士做一啲不太禮貌既行為就會觸動大家既神經 希望比較冷靜巴打可以幫手帶一帶 我都好緊張

呢個一定要推

有時大家冷靜下

有次我影貼左係牆上邊d宣傳單張都比人屌

樓主我好支持你個post嘅論點
但又希望你今個星期唔係睇直播
而係一齊發夢

有少少誇張

都無肖像權
更加無權叫人唔好影同del
所以保護好自己啦

有d未見過大蛇屙尿影相留念或者比fd睇

我哋點樣可以同返佢哋講對唔住呢

我估多數都係八卦，因為如果我見到咁大班人，都會影下(依家影相咁方便，師奶阿伯都識)。
如果唔係近距離影大頭，都可以禮貌d請中老年人唔好再影嘅，始終中老年無上連登，唔明白呢d相分分鐘令大家有危險～

知道大家都好緊張 但真係唔好亂咁屌人
寧願自己開遮

點樣可以同返啲人講對唔住其實見到啲伯伯俾人屌真係好慘

講咗好耐了，一方面義士包得實啲，一方面大家都盡量唔好影相

有一樣野我都做左，大家可以參考下

就係拎住大聲公係高位來回巡邏叫人唔好影相，講明因為要保護下面既朋友，要有禮貌，會減少好多衝突

因為好多人真係唔知頭唔知路，拎部手機出黎影下就比人屌；同一時間可以睇埋有無真可疑既人係到影，如果見到有既，就緊係吹雞叫人上黎夾住佢查清楚先啦

一舉兩得

出得黎 怕乜影 我又唔明大家怕乜

呢個推

721個日發夢見到有個外藉男士係天橋上面望住，其實佢乜都未做就已經比人用電筒射住，睇得出佢好無奈

難架，只好之後做返好
大家之後見到有手足態度唔係咁好麻煩去幫幫手，安撫一下雙方，同對方講返聲對唔住

只要自已做足保護，
根本點樣俾人影都無問題，
除非對方衝埋黎拉低你嘅保護裝備影你大頭就另計。

所以拜託各方好友唔好再屌人影相，
一黎會屌錯同路人；
二黎會嚇怕想支持你地嘅人；
三黎會引起現場混亂，
要屌就屌自己唔做好保護

講左好打戈次 見人舉機其實可以客氣小小
唔該唔好影相 好多人講句唔好意思就放值
唔駛一黎就屌你老母咪撚影相
咁做隨時搞到反效果 又推個人去對方度
客氣啲啦

認同
廢事屌錯啲支持我地既人
第一句可以禮貌啲叫人唔好影

勇武優

啱啊 欺善怕惡 對住班畜龍就即刻走 對住阿伯影相就大大聲 要check電話要剩 講真人地影相係人地既自由 自己應該著好隱藏到身分既衣著/開遮啦

真係睇清楚先屌人好嗎
你覺得可疑，可以客氣少少講左先
如果對方身有屎講講下就會睇得出
已經見過幾次屌錯同路人
路過都覺得柒
同埋覺得對方好慘..

同意 如果大聲喝 反而仲更加唔想del

係現場笑到傻撚左

up

好同意，有次喺金鐘有個七八十歲伯伯喺橋上面影落去示威者果邊，有人見到就開聲話佢做咩影示威者，佢話佢只係影下依家既情況，況且咁遠根本睇唔到樣，但係都比人大聲喝佢叫佢del，仲引埋其他人一齊圍佢。
之後有個外國女人又係影左橋下d示威者，佢哋同佢講唔好影大頭，叫佢del相，佢話無，而且佢每次遊行都有份出黎，好支持我地，最後佢走果陣feel到有d sad
其實我知大家都好緊張，好想保護示威者，但係橋上橋下既距離真係好遠，友善d解釋下情況，問下可唔可以del都好丫，唔好一開始就充滿敵意啦

曾經我都講過
我明白大家都係想保護其他手足安全 但係我覺得有D野要大家諗諗：
1. 花生友周圍影相Post上網打卡，某程度上係幫到大家宣傳件事，甚至可以吸引更多人參與
要記住，示威嘅本質就係想引黎關注，而唔係圍內打飛機
2. 戴好口罩本身就係示威者自己嘅責任，相反人地影相係人地嘅自由
道理上我地冇理由將保護示範者嘅責任加喺花生友身上
3. 依家香港示威全世界都關注緊，現場基本上度度都有記者，仲未計周街都係CAM
就算阻到花生友影相，只要有手足唔戴好口罩，其實已經好難避免會出樣
4. 示威都講形象。‵冇PR，死得啦。大家周街屌人影乜撚野相，好人好姐都俾你嚇親
5. 經過咁多次野餐，以我所見絕大部份會衝或者企前排嘅手足，基本上都好知道要戴好口罩
唔帶口罩嘅手足，一般都出現喺比較後排嘅安全區。（當然唔係話佢地唔會俾狗咬或者佢地唔洗保護，不過我覺得機會真係唔高）
當然，每次野餐總有疑似狗隻行到近一近影人大頭，而事實每次大家都好快手就處理到
我相信落得場嘅大家都分到邊Ｄ係有心影人，邊Ｄ係純粹花生友
所以我希望下次大家夢遊嘅時候，可以多Ｄ提醒其他手足戴好口罩，但係對花生友多Ｄ包容
可以試下講「唔該唔好影大頭」，而唔係「影乜撚啊屌你老母！」
```

必須推

見過好多次，真係唔好亂屌了
我係同路人都覺得難聽，多人關注係件好事
佢地部電話zoom落來，其實都唔會清
善意提一提就ok
大家都多留意

推，好多中老年人冇咁緊貼發展根本唔知點解影相唔去，突然間就鬧真係會嚇親，第一次提醒有善D冇死既

同埋其實好多出事嘅手足係要靠現場片做證打官司，因為警犬只會剪有利入罪嘅部分，而要還原事實就係靠人群當時影嘅完整片段

沙田被挖眼手足即時提堂，都係要周圍撲問人有冇影到片

保護自己仲好

冇需要對影相既人咁兇

屌個阿伯好撚慘
希望大家叫人唔好影相唔好咁激動，可以講返句唔好意思先，真係發現係對家嘅人先屌都未遲

！

Agree,我有fd離好遠影，根本影唔到人樣，都要俾人屌個下真係有啲嬲，大家同路人咁惡做咩

真
間唔中有幾條友嗌到好似殺咗佢全家咁

你試下落前線就知點解

我有影相拍片但係for 紀錄真相，所有人樣都會遮咁。

狗樣就更係唔撚遮

利：media 工作者

推
明白呢啲時期大家都好敏感
但真係可以客氣少少
好多人唔知唔明點解唔影得相 唔係特登影樣

唔好屌錯人

覺得應該要更多人知道

下下都開遮 擋住視線 又少隻手
點都要叫 最多好聲氣啲

推唔好屌錯無辜嘅同路人

push
記住我地唔係黑社會黑警
俾少少禮貌係咪咁難

幫前線補一句 多謝配合/道歉

其實我認為影相係好neutral，唔想畀人影到希望大家自己保護返自己，唔好太多畀人認出嘅特徵外露。要影到你，記者相機都會影到。當發現攝影者有好刻意地影人大頭相先用屌嘅語氣都未遲。（例如所謂女商人）

尤其而家係智能手機年代，人手一部相機，唔好覺得舉機就等於篤灰先得㗎。好多中年人都無辜被屌，分分鐘支持你都變憎恨你地班𡃁仔。成日有人出事就嚟求片，有無諗過在旁紀錄嘅人手中嘅相同片隨時可以救人一命呢？

我反而覺得發夢時企曬上平台/橋嘅人見到警犬做嘢時更加要舉機影低，你唔知警察濫暴會喺邊一刻出現。你一直用機mon住，某程度上係對衝衝仔嘅一種保護。

咁樣同黑社會有咩分別？

其實開頭真係要客氣啲嘅，有時都驚鬧錯人

幫推 真係要講埋點解呀

同路人既話唔覺落橋一齊幫手，成日都有班友企係條橋on99唔知做乜鳩。

推！

每次見到人鬧，都會幫手補返句「唔好意思」、「唔該哂」。
鬧緊嘅人聽到，好多都心領神會，收歛一啲。

我哋一直做文宣就係要爭取更多人支持，無謂因為一兩句口角，而增加敵人。

光復香港
時代革命

同意，有時落到唔同區，唔係個個識規矩
盡量溫柔少少
見過好多次，我都盡量幫手和解，多加留意！

最慘係D唔係記者 但鐘意影相既人
有朋友十分鐘意影相
覺得呢個時候既香港係十分值得用鏡頭紀錄低
佢有去幫手 但都唔太敢影相

其實我覺得好多時根本唔使過份緊張，只會造成恐慌，落過場都係咁話

影相有咩問題?
記者可以影
普通人唔可以?

重要! 手足入黎睇睇
一齊叫連仔做下野 同埋比下建議

喂唔好意思唔好影相唔該！

推比手足睇

推
agger

呢個真

我覺得要麻煩文宣手足幫手宣傳吓啲抗爭潛規則

比樓主鬧醒左

伯伯

係721見到有外國人係中環天橋影相，即刻比示威者好惡咁鬧 NO PHOTO! 我覺得可以有禮貌啲， 順便解釋埋點解我地咁著緊，就係因為啲狗會按佢地搵到嘅相黎拉人，呢樣野可以由和理非非唔係前線嘅人做。 平時講到民意咁重要，就係要係呢啲微小嘅位做得好，比人知我地係一群有manner嘅示威者， 唔似得啲廢老藍絲一嚟就破口大罵。

推

727元朗。728上環
===============================

五大訴求
1. 全面撤回送中條例
2. 撤銷6.12暴動定性
3. 釋放被捕義士並承諾永不追究
4. 成立獨立調查委員會，追究黑警濫用暴力，徹查警黑勾結7.21元朗恐襲
5. 全面實行雙普選

===============================

721 開槍時間與影片整理

［整合] 7.21上環開槍清場 有片有圖！

[突發]琴晚上環中槍嘅示威者

721 上環開槍整合

上環721 Video 整合 (粗略)

[集中證據鋤死黑警]民間自發警察濫權報告

【文宣包】同我入黎！721西環宣言！上環36槍！文宣打包哂俾你

推
一直都覺，好多為diu 而diu
唔好diu 錯人好重要

真係，好多人仍然係趁熱鬧嘅心態，唔好嚇親佢哋，對我哋冇好處

『唔好意思，麻煩大家唔好影相啊，唔該晒』
要比人知我地質素唔係暴徒啊

同意

正正常常嘅講句，唔好意思唔好影相，保護大家
唔正常嘅就照鬧囉

講得啱
用力推

真係唔好咁惡，只會令人反感

睇直播 其實希望大家都體諒現場手足點解會有e個行為 現實情況你唔知邊個喺鬼 咁緊張喺情有可原

唔代表你就可以不分青紅皂白去鬧人

認同 推
可以先禮貌少少加句唔該 麻煩你
聽落既人已經舒服好多

推

唔好係唔係都屌人老母

推，唔應該呼呼喝喝

麻煩客氣小小同人講保護大家唔好影相,基本同路既都會識做,中立既講幾次都會收,淨番個啲就.........
(見過好多支持既中年人被人屌到一面屁咁,換著我都火啦,人地係的確有自由影,唔影你係人地尊重你而唔係老奉無呢個義務架,申:有出過幾次前線)

一嚟就屌老母又撚又閪嗰啲最on9

究竟727係幾點鐘，邊到等，帶啲咩

幫手比下意見討論下

幫樓主置頂

要有人有片先幫到手
客氣小小 大家都好

better safe than sorry

其實好多人只係咁岩經過想影下個環境
始終唔係成日有呢啲大場面
唔會知道有咩 ‘禁忌’
同埋老實講 呢個年代個個都有手機
避得幾多？
所以見到咪叫聲唔好影 怕點相就可以了
反而好好保護自己
唔好俾自己咁易認到仲好啦

我承認最近發生左咁多事之後 變得係越黎越敏感

推
⋯⋯
我無野講

推 一直都想講

上似上水勁多人影
之後唔小心惡咗啲
嚇親街坊
喺到講返聲唔好意思呀先｀

光復香港 時代革命

見人影相不如大聲解釋會比警察秋後算帳
個日沙田都見有個姨姨好語重心長：「麻煩唔好影相呀唔該 麻煩你」 x n 啲人都收手機
如果影相人士撐我地 咁相信佢地都會收返嘅
無回應繼續影嘅話就 屌 佢 啦

明白

出事個陣又個個上黎喊晒口求片求圖
屌你咁樣屌法邊有人敢影
成日話現場附近咁多記者邊使路人手足影
記者淨係服侍你地咩
人地影個陣就屌鳩人打仗啊 嘉年華會咩依家
你估個個都係前線勇武手足
有啲和理非真係純粹想影下相後排打氣咋
求下大家客氣啲 每件歷史都總要有人記錄
有啲係橋上影 驚咪落雨擔遮
啲叔叔姨姨拎住部三叔驚死佢地影得好清咩

係 冷靜啲
沙田果次有個呀叔大聲話個示威者唔好影相
之後個示威者即刻發曬癲講曬粗口咁話佢冇影到人係影個地方之類果啲
之後兩個人係咁問候大家老母勁大聲鬧交
要其他人分開佢地⋯⋯⋯⋯
其實真係好無謂
明明都係自己友
希望大家冷靜少少 控制下自己既情緒
我地係要贏呀！！！！！

push,有d人出黎行第1次真係咩都唔知

PS我媽淺黃 但有時都會傻豬豬影下相同親友報告

我睇直播嘅意思其實同發夢一樣

唔該 唔好影相

推！

坦白講 朝早個啲和理非遊行驚乜比人影到 又唔係做緊咩犯法嘢 記者影同網媒直播仲清楚

推

都係嗰句，記得我地主要目的係表達訴求，逼林奠正面回應。其次係引班鄉黑露個春袋出嚟比我地揸住。

佢哋未必明點解唔影得
可能見咁大場面想分享下

PISH

其實想問 有時警察濫權 或者示威者要證明清白都要相/影片 我覺得相比文宣話NO PHOTO 會唔會教大家應該點影相/拍片先適合會比較好？

推！
請自已都先做好保護自已遮樣戴口罩
同埋就算叫對方刪相，有心人都可以用電腦將手機刪除了的相RECOVER

pushhh

盡量包好啲自己可以大大免除哩個擔憂 將注意力留意形勢好過屌人影相（講真好多時都聽到有班人出盡奶力咁屌 但有啲群眾真係只當睇熱鬧食下花生，尤其喺好接近民居/商場嗰幾次）

其實太惡屌唔識規矩嘅朋友仔就會返返去14年左膠捉鬼嗰種場面

咁係你on9喎
明知最憎狗仲大嗌狗嚟

yes 街坊唔知規矩
試過睇live都比人屌

光復香港
時代革命

唔好瓜田梨下。

推，好緊要

真係要客氣小小

推呀！

都on撚99既 又唔係偷影你私隱 影你犯法咩 你行左出黎戴晒口罩都認你唔到啦 憑咩唔比人影

Agree

其實真係無可能唔影相 唔拍片囉
有咩事 去邊到搵證據比你地

強烈同意！
有次喺上水商場用手機影過去遠處 6，700 米外，俾差佬打緊嘅嘅人群。都俾人屌，我心諗，阿妹，其實你知唔知叫人唔好影相嘅原因係乜⋯？

推，不妨客氣少少

認同
有啲中老年人佢哋唔明影相對示威者嘅危險
一班人圍住用好惡嘅語氣會嚇親佢哋
不如禮貌d解釋兩句

推大家克制

岩 其實客客氣氣叫佢唔好影 唔好意思 正常都ok會收
若果影大頭個啲 客氣唔得咪加多2錢重

啱，推！

星期日夢見呀伯影相
好聲氣叫唔聽
我喺呀伯側邊嗌大家行開少少同戴返罩
之後再見人影就用電筒照算

認同

係 唔好鳩屌

口罩 頭盔 眼罩， 如果介意就真係要帶。。 好多人都係想幫手影低d狗既罪證。但好難影唔到大家。有好多人都係等到d狗清場先拎手機開始影，但其實有好多時，d狗未清就有d衰野做緊。但好怕比大家罵而唔敢拎手機出黎。。 當然都有機會有便衣狗。。只能講 保護好自己，影都唔洗怕

講咗好多次

727元朗
728上環

影差佬唔得？ 冇佢地你那來咁多片

諗起個伯伯都唔開心

今次要準備減光鏡用黎擋直射大光

明白大家守護心重 但都希望大家未confirm唔好屌錯人

我每次見到都好溫柔問佢影咩，好多人都好合作，真心唔好嚇同路人，特別係長者

如果對方係企喺我哋嗰邊嘅人，你叫佢一聲唔好影，人哋已經會放低手機。

自己開遮啦

越係前越係要影
第一身視覺 有咩事再拎返出嚟 我相信會渲染到更多人既感情

你咁樣同啲死靚仔死唔肯認錯有乜分別
你怪錯人已經係自己錯啦

真心，有啲兄弟真係惡過龍。有啲擺明只係食花生賓妹/鬼佬，好似屌警察咁

唔好同藍絲一般見識

有次個呀叔都喺喺微信講句野，即刻比隔離個後生仔勁惡咁屌
可能喺見微信敏感咗啲
後尾見到個呀叔勁唔開心咗坐咗去執邊

真 有次試過人地純粹撳電話都比人屌 知大家緊張但可以有返啲禮貌 firm 左先屌鳩佢

自身做足保護措施都好重要

你哋唔好以為咁多中年人知道你哋啲規矩先得㗎

其實好多前線已經唔適合去元朗。

啱
我屋企人遊行打卡比人喝 話好無辜
好聲好氣其實無野

推推

搞錯左咪講句sorry

態度正確

真係唔好亂屌人
真係要屈你嘅 求其上網fl張相都做到
詳情請睇fb藍屍oage平時點屈人

大家唔好比怒氣沖昏頭腦
好多人支持 唔係個個都係廢老
想想銀髮族遊行

呢個真，其實我地要客氣

其實唔只一次，姐係明個d人咁激動係因為經歷話幾次偷拍大頭狗事件，但被屌既手足真係會好洩氣，我當時個下都有唔開心，心諗屌你老母你估我想次次都揹咁大部牛龜出黎周圍影架？係屋企unun下唔好？，但無奈大家都係比垃圾無能暴政迫出黎，出得黎行既已經叫出左力係自已友，唔會怪你，所以我會繼續做，總要有人做，各有各做喇，希望大家都堅持，加油。

上次我都屌影相人士

佢同我講 點解唔影得
問我邊條法例唔比人影點搞好

林鄭夠講咗sorry囉

真係喊出黎

真係
每次見到都係喝狗咁喝
其實講句唔好影相就得
我見好多次俾人喝完嗰d都好撚無奈
人哋唔識規矩就講俾佢聽囉

知前線班手足好辛苦又擔心
但你諗下你如果一嚟就俾人話係鬼你都嬲啦

有時想幫手影低d狗嘅罪證都唔撚敢

最後伯伯點？

事實係影得
正如你都可以影藍屍、差佬

推
上次7.21見住有巴打問候個疑似想影相既伯伯
好彩最後有人調停先發現系一場誤會

推

保護自己身份係我地責任，其他人係無責任要保護我地。每人裝備好自己就唔洗下下影你老母，唔係我地就同記你老母無分別。

有人影善意提醒係可以，見到有人足無做好保護咪直接可遮。

記住唔好嚴人寬己。

推 真心，無謂多一個敵人

個伯伯最後點呀

明白前線有佢地自己嘅壓力
但係講真有時經開連儂牆
見到有啲前線勁串叫人「咁撚鐘意影落嚟影呀」
個心都會覺得好似自己比人鬧
其實係咪應該可以禮貌少少叫人
「唔好意思唔該唔好影相呀」
咁樣嘅話起碼比人觀感都好啲

講流左，當然唔排除有癲狗真係日光日白都周圍影人大頭，所以想呼籲下，開聲之前可以再三確定觀察左先行動，真係猛咁影人大頭者，屌爆佢老母全家下地獄就岩。

影相唔犯法

上次見到啲擺明八掛嘅街坊同賓賓都比人鬧
下次如果有手足語氣重左其他人都可以補句唔好意思

自己做足包好少少，同時態度又好少少
日本以前運動失敗就喺因爲批判自己人太多
呢啲位雖然微細，但做得多，影響就會好大

如果你哋怪錯嗰個係一個老年人，我就唔係咁睇。
佢哋行出嚟之前我哋已經千辛萬苦， 好大勇氣㗎啦， 仲要畀你屌錯， 同埋佢哋真係會唔開心好耐囉， 你永遠唔知道自己做嗰少少嘅嘢係影響有幾大。
如果係咁你見到人影你都可以唔使咁惡㗎， 最多咪delete咗佢sorry囉， 係咪咁講先。

推，有時好多係真心膠，唔聽先大大力屌

講聲唔好影相就得啦 唔好屌人

其實我好想知最後大家有冇同伯伯 sorry， 手都震埋應該好驚。

無做錯野怕咩比人影相？ 咩身份想check 人張相？

認同，下下有人手揸電話就大大聲屌人影相，又隻揪又盛，觀感非常差。為個人為件事，語氣加啲修飾建立下公關形象百利無害人

推，同埋最好大聲問清楚拍攝人士係咪記者先，見過有記者試過嚇親唔敢影相，搞到好似我哋妨礙新聞自由咁

最理想做法係解釋畀班市民知佢點解唔好亂影相，如果係同路人自然會明白，如果寸寸貢擺明係鬼嘅，先至再屌鳩佢都未遲

不過都知前線手足辛苦，無咩力氣兼顧/慢慢解釋/確認身分，大家盡力而為就好

想講好耐
出得嚟都係自己人唔洗咁惡

自己民意自己失

冇人影相 邊個去宣傳比和理非 / 中立人士, 個個都睇NOW, I-CABLE, RTHK既新聞咩

推，老實講，好多時有記者在場的話，老豆搵仔點都搵到，唔好一有人影相就怒屌啦，香港人鐘意食花生八掛唔係今日先有既事

係囉 溫柔啲唔得既？

推！！！！

完全同意

認同

有班和理非只係遊行，都叫我唔好影相

我即刻大聲屌7佢

又唔係前線勇武人士，都驚到西咁，留係屋企打飛機拉

true

唔好嚴人寬己，唔係就同記你老母無分別。

唔想比人捉，就著好裝備。見到有人影相就直接開遮幫其他手足擋下。

保護自己身份係我地責任，唔可以因為自己做得不足而去指責他人。

其實連比人影都怕
勸你以後咪撚出黎
成日見到d記者都影到d樣好清楚

正如金鐘撐驚遊行，有啲藍絲話要check人袋你都覺得佢on9啦。

其實個伯伯最後點啫，我真係好唔安樂

有時啲手足一開始已經起撚哂鋼 我都唔好意思

你喺街定邊度睇直播
如果喺屋企
不如自己用腳行出嚟先

講得好

有時屌咗唔係講句sorry 就解決到
明白有太多不公義令到好多人都好嬲好上火
但要對準目標屌 好似黑警
亂屌只會屌走更多中立 或 默默支持者

唉 個伯伯好慘

有時真係會嚇親人
但都知大家都係為同伴好
但有時係live見到咁，坐係隔離嘅老母都會話洗唔洗咁

真係個心一下彈返曬啲睇到比人叫唔好影相嘅畫面出嚟

某程度上check人手機呢個行為仲賤過check袋

我老豆係其中一個攞住部機紀錄今次運動既人
佢係第一次遊行，之前一直都政治冷感
佢都遇過好多次比大家粗聲粗氣質問佢既經驗
佢明白大家既顧慮，所以都有show比質問佢既人睇佢係遠鏡影，唔會zoom大頭，但都有少少怕左比人審犯咁審
講真，大家客氣少少，對啲啱啱醒既中老年人都係一種宣傳

想香港人擺工停工？

幫手推， sorry for 錯字

同意
幾次發夢出到黎都見到有好多人係講晒粗口咁
其實我覺得大家可以客氣同有禮貌少少
有幾次都見到有人好大聲咁問候一齊出黎發夢嘅人
我覺得大家都係為咗同一個目標而出黎 有啲可能真係唔知規矩先會影
何必咁樣對同路人

想問下個伯伯最後點樣，大家有冇同佢say sorry？

推1

個TG"搵仔channel"咁耐都未收皮又撞正人兜口兜面影相 敏感啲都無可厚非
有時見到都會喺佢附近觀察下先

agger自己做好保護就得
反正好多時候都有記者在場,
無可能唔被影

我都係
當下覺得好委屈 心諗點解一齊企出嚟都要比人用粗口喝罵
啱啱行到唔知規則嘛 下次唔嚟好過
結果下次遊行又係成班朋友一齊去

推 驚就應該自己保護好自己 唔係要求人地唔好影

有時見到都想勸停，但喺群情洶湧，真喺唔知勸唔勸好
比人屌果個又面懵懵咁
屌人嘅又好似停唔到咁
下次出前線都喺貼下相關文宣宣傳下先

屌人前諗諗
態度唔好再公審

啱嘅 我哋太敏感

推 有時啲人唔知情 好聲好氣同佢講佢都肯del 但好多激動既即刻嘈影相啲人又講哂粗口 好多人都嚇親

我平時剷開兩邊 短頭髮
果日714拎住手機（手機係lock既狀態）
無啦啦有人衝埋黎問我係咪警犬 做咩影人相
之後果位巴打質問完我 身邊d人就圍住我有d人仲即刻屌我老母死黑警
我即刻比手機佢睇 最近果張係同女朋友自拍既相
好似唔係著得少布自拍唔係就蝕底
即刻果位巴打都講sorry

其實我想講 巴打們惡唔惡 粗唔粗莽都好
你地主動打開電話比人check 就乜事都無

岩呀，我屋企人咁岩係上環餐廳做，佢721要影相比上頭睇，要報告店鋪情況，咁岩有黑衫黎買外賣，黑衫人就即刻兇我屋企人，屋企人本身淺藍，但比我說服到淺黃，佢個日同我講好唔開心，冇啦啦比人兇，話點解d人好似想殺左佢咁，好驚。。。咁樣係令到人有唔好嘅觀感。。。如果唔係政府錯到依到地步，可能已經支持返政府。。。

明白影相係好敏感，但都希望義士們注意一下態度!!好聲好氣就可以了

真心膠。其實唔明點解唔比人影
怕比大陸點相？記者影完post上網，大陸都一樣睇到啦

btw好多frd 包括我，都覺得照張相比人屌到要落地獄有d慘

對唔住呀伯友

有無內容提供下

屌人影相仲要批門，夾硬check人手機
係好撚藍屍嘅行為，甚至有少少文革味

大家對影相嘅人真係要禮貌啲

其實有好多唔同年齡階層嘅人都係支持我哋
有啲中年嘅，有啲老年嘅都係支持我哋

大部分人，包括啲外國遊客
會影相係因為記錄呢一個時刻
對香港嚟講係一個好重要嘅時刻
呢個已經係佢哋最大嘅參與度，呢樣嘢嚟講已經係好好㗎喇

你叫佢落場都冇可能啦，佢又唔識得應對d催淚彈，一陣間出橡膠子彈係嚇死佢哋
下次唔再出嚟

其實可以同影緊相嘅人講講：
「唔好意思呀， (先生/小姐)，介唔介意企遠少少影相，因為驚一陣間有突發事件會整親你」
或者係叫佢盡量影住啲狗，影低狗啲行為
(例如係喺冇舉旗嘅情況之下開槍)
話唔埋可以影到啲證據添

到時再將呢啲證據攞嚟做文宣都得啦
文宣係要越多證據越好

如果佢係屌鳩你或者即刻發火
佢呢種行為即係話畀你聽佢係一個藍絲
你再將呢個行動升級都冇問題啦

你越燥底你越容易出錯

有冇人知道最後個伯伯有冇人同佢say sorry

推
一開波可以禮貌啲，同路人比人屌錯實唔好受

真係冇權check人手機 , 就算警犬都冇權叫你開鎖啦。

我媽媽都係呀。。佢本身淺黃，比我說服到淺藍。。。比人鬧一鬧都唔知佢點諗。。

1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

講句 現場人士情緒係比較緊張 所以會多疑 對唔住 唔好意思誤會哂
如果係同路人既 就加多句 多謝你支持我地

你睇下你打乜嘢，做乜勁啫

認同
明白大家都好緊張前線義士
但有時好多都係支持大家或者想幫手解釋比多啲人聽先影
見到專影大頭嘅當然要屌
其他嘅好心過去問下可唔可以CHECK吓或者問吓可唔可以DEL就夠

由612屌到而家
有d人出到黎仲要前線位置影相
係預撚左比人屌
要講多幾個月先識規矩?
根本d人特登行黎前線影張相呃like po story
你地有幾多人企過前線?
講到幾有同理心 話知前線心情
又話企好遠 未必影到大頭
有d仲要我地自己再包實d 開撚埋傘
你地到底係真心定假膠
發夢612打撚到中環
得一個女仔周街屌人影相
初時個個都當佢on9
後黎先有人出黎幫拖
大大聲對住後面講
我地而家打緊仗 唔係打卡 要打卡就番屋企
麻煩你地自律
面係人地俾

sor,調轉左🤣🤣🤣淺藍變淺黃

辛苦你啦警犬

唔緊要 下次見到識做啦！

明

去Facebook比銀髮睇既蓮燈討論區講下我地唔想影相嘅原因好唔好，順便同個日伯伯say sorry

你將自己同佢哋比？

有吖，我直播同佢講咗，伯伯都明白嘅

其實我諗都可以睇返時間情況唔同態度，攻城略地緊緊張少少都正常，和理非遊行緊就態度好少少

打錯左sorr🤣🤣🤣係調返轉

又係咁 一黎未搞清楚就屌人老母
唔撚該你地 有禮貌 搞清楚係咪真係影大頭先啦
好多中年伯伯嬸嬸都係同路人 屌走同路人真係開心咩
咁驚比人影 唔該自己都做好保護措施 帶口罩係絕對唔夠 包頭 帶帽

講真，保護好你自己係你責任， 香港冇肖像權。
你可以做嘅就係同佢講話你唔想影相。 你自己係香港人應該明白香港人心態， 有禮貌件事解決得快好多， 冇禮貌大家只會互屌。

岩！

其實係 有陣時唔係見佢地zoom大頭
同埋記者都唔係每個角度都影得哂

你咪大嗌有人影相lo
睇下到時邊個麻煩d

up乜鳩。

其實714個日真係好多優質老人，警犬出胡椒，我叫佢哋去安全地方先佢都唔肯。
咁都比人屌，好慘。

都覺你地好緊張！不過唔關我事！我唔映嘅！你地重成日叫我載番口罩！多謝！

基本上次次都見屌錯人

Check相？憑咩比你check？人權呢

點解你講嘢成個爛仔咁

憑咩比你班連衛兵check
人權呢？ 同對家有咩分別

有啲手足真係有啲惡
但明白嘅
下次可以好聲好氣啲

真心，親身係現場見過幾次圍影相人士
唔理有無屌錯人都好，個觀感真係好差

人多蝦人少，其實憑咩唔俾人影相呢
憑咩要求 check人手機呢
香港根本無肖像權

我地屌緊警察無權咁做既時候，點解我地自己又做得

咁影相都有好多唔同context既 上面講緊希望禮貌應對既都係針對遊行時影/中老年人影 如果係特登影大頭/特登上前線打卡既梗係抵屌啦 都係想大家盡量避免屌錯人姐

[大檸樂，求救] 有 fd o既 fd 俾人屈破壞何君燒老豆老母個墳！！！

推我都試過發夢無啦啦比橋下既人用laser照
仲要好無禮貌咁不停照住大叫我地唔好影相
我同隔離既手足直情連手機都無攞過出黎
個下其實真係會令人好hard feeling
我當下係無嬲無發脾氣因爲我理解背後既原因
但其實事後諗返都真係覺得自己好撚委屈
更加唔好講其他可能唔知或者唔明點解唔比影相既市民
明白前線真係好辛苦好大壓力個人會好燥底
但真心唔好一開口就屌哂老母又用laser亂9咁照
態度好返少少比返d禮貌其實比人既感覺已經好唔同
一齊加油啦 香港人

屌，真係次次都屌錯人

好方法
雖然同路人應該理解，但係做多一小步，觀感好好多

冷靜d呀好多老人家都支持我地架
可能只係想影張相證明/記錄低自己有係現場支持咋

嚇到手都震埋好慘

利申 銀髮遊行個日有同爸爸去
真係好多中老年人周圍影

我圍警總果日行過 見到欄杆比人拆晒 影比朋友睇
仲要特登等人行開晒先影
都比兩條女大大聲叫我唔好影相
心諗你on9???
彩佢有味 低9能

推 個伯伯好慘
如果見返佢一定要道歉

班仆街
屌你老母
恰鳩啊叔

同意
或者其他和理非同路人幫幫手！

有一班人就真係以為自己最辛苦自己大曬

唔少中年人老年人 都係義士既家人
佢哋層面嗰啲文宣 都係靠佢哋三姑六婆傾計咁講
無啦啦俾你地咁惡屌好傷心架

有時整文宣 連儂牆之類 其實有唔少老一輩街坊埋黎八卦望下睇下 我地唔洗一早就起曬槓
友善d 對待佢地先 想黎搞事定黎問下野好易分到 唔好搞到更多市民討厭我地
整連儂牆同文宣嘅用意明明就係宣傳俾佢地睇 咁惡對佢地 佢地就唔會再去睇

想我地客氣冇問題
但亦請影相嘅人自重
之前都有幫手同個阿叔講唔好影相
自問態度都好好
有講哂唔該唔好意思
佢問番轉頭我點解我有答佢
但屌佢老母 佢問番我轉頭係咪犯法
又係好似你咁講唔影大頭
但我點撚知你幾時影大頭幾時唔影
佢又話當年雨革都係靠佢地乜乜柒柒
係影就落去影 你又話遠影
咁有衝突你影撚到咩
一個女人仔唔夠佢大聲
好在當時有人幫口
唔係我實比個阿叔屌到仆街
所以我求下你地
唔想比人屌 比人話
就真係收埋部機
有啲情急唔小心大聲咗都好平常

推 真係要禮貌啲 唔好嚇走同路人

打漏
果下真係火都黎
對撚住無人既空地影都要比你嘈？？？？

屌我果兩條女仲要連口罩都無戴
關佢地撚事咩onLun9

推 其實有時候真係要禮貌D

唔可以忽視攝影師既重要性
特別係有social media network既
佢地影既相可以令更多人關注
例如個韓仔拍個條YouTube 片
可以令更多人知道香港發生咩事

我都比人怪錯過啦,去過示威應該明白大家既心情一定好緊張,有少少爭執好正常,大家包容D就得,如果認左錯對方都要鬧人咁實唔係同路人,係黎找麻煩

係香港去得示威都要面對風險架啦

agree

個個後生都係咁喇！衝動！好易着！個仔成日都咁講！

冇辦法，發夢721果日係中環果邊好撚多人企係天橋到影
仲要有個阿叔匿左係中銀啲建築物天蓋到影

一影撚完就縮番入去
搞到好多人對影相/拍片依個行為好敏感

日頭遊行、集會大家點影都冇問題
到夜晚大家心照

發夢果日屌左好多係橋上面影相既人
如果屌錯左既，我係到同你地道歉

但係平心而論，冇咩必要都唔好影相啦

其實對方唔會鬧你，但係真係會個心好唔舒服。
我哋後生仔女梗係冇所謂

屌，我睇咗好耐先明白你直播嘅意思

韓國領事館都出通告叫人唔好影示威者相
睇嚟係臭名遠播

我都親眼見到有人疑似影相俾人圍
仲有個屌影相嘅鬼佬，跟住鬼佬反問點解唔影得，跟住兩個互屌
直播都有見過幾次
成個觀感真係好差， 尤其好多無上連登嘅人唔了解點解唔俾影相

希望大家冷靜啲啦
真係每個action前諗清楚對成個運動有乜幫助
記清楚我地目標係五大訴求
所有武力對凖政權，而唔係人民鬥人民

Btw仲有另外一單，唔係篤灰指責，係希望檢討做得更好

中環遇遊行堵路 貨Van司機遭圍毆扑車「你哋示威 留番條生路畀我」

我知貨van司機比人打爛架車係啲長期輩gp瘋傳
我有睇過幾段片
都有睇過連登post

件事大概係有人係入隧道前提過佢前面有路障佢都照入隧道
結果係隧道另一面遇見路障
想衝前突破路障時被阻止
跟住落車同義士口角
仲自己郁手清走路障
過程中有一個義士攞住雪糕筒琴住佢個車cam
結果佢郁手推開嗰個義士
跟住佢就俾人圍毆同砸車了

我覺得呢件事大家太衝動
果條友又以為義士搞佢架車所以郁手推開佢
條友係串串貢就移開路障，但大家可唔可以冷靜啲
打佢都算啦，鬼叫佢郁手推人先
但砸車對成件事有乜幫助？
成件事比港台直播晒
除咗令個司機好心痛同送彈藥藍絲外，仲有乜用？

721我一開始見到黑警話示威者打車我都好詫異
但check返原來係呢單野

放火都話係燒垃圾丶做路障阻止黑警包抄，無任何市民有損失
但打車真係過左

唔係指責，件事已經做咗
但希望以後大家都保持冷靜
諗清楚自己每個action對成個活動有乜幫助
記清楚我地目標係五大訴求
所有武力對凖政權，而唔係人民鬥人民

咁四個字
瓜田李下

我都明前線會好緊張 所以我都有同佢地傾計解釋 非常時期就要小心啲 唔好周圍影

次次都十幾個直播不斷四圍映緊.. 個d 冇得避又唔驚但就四圍屌人映相屌到好似要殺人全家咁..
其實我唔明你惡到咁既話同對面班狗有乜分別?
你都唔想對家管制你自由而出黎抗拒, 轉個頭自己定落咁多個人規則然後要人跟你守? 仲要一個解釋都冇就又屌又喊打左先算? 同路人都睇唔過眼啦..
我知你驚呀, 驚咪保護好自己囉. 唔係一味屌走人架嘛. 同差佬唔想俾記者映住有乜分別呀? 同你地一味叫佢地出示委任證有乜分別呀? 唔好輸打嬴要丫真係

講真嗰句記者同直播影得仲多，自己一定要遮樣。

早排沙田新城市，有幾個呀嬸同一大班人追住兩個大陸八婆嚟屌，屌到佢哋入閘
之後見到個呀嬸無啦啦屌隔離個呀叔影相
個呀叔係自己友見到佢勁撚無辜

推

唔影相影片邊有咁多資訊網上流傳遍地開花
老實講邊有咁容易影到啲大頭
係得現埸多數都係同路人

利申: 唔止一次被人屌影相 每次都嬲但又唔鬧得返轉頭

唉 諗起都覺得個伯伯好慘
好委屈
啲老人家一定會將件事放係心度好耐
可能仲會責怪自己

有次發夢見到有個叔叔係好有禮貌咁講 “麻煩唔好影相 保護返班後生”
其實好多影既人都係支持我地 佢地都會即刻收機
可以參考下個呀叔咁講

推
麻煩大家謹記就算自己做緊啱嘅嘢都唔代表你係大哂

我同事就係d 不問世事嘅人
跟住同我講有次遊行佢去左附近八卦下
但係見到示威者好惡咁罵d 中老年人 好似痴曬線咁 我解釋完佢都抹唔走個種感覺
大家係遊行個陣就放鬆番少少啦 好易做錯野

終於有人開呢個post
樓主一生平安

正確，唔係暴徒， 一定要文明D

我覺得係呀。開遮OK

唔係投訴，明白大家面對嘅龐大壓力，但我作為同路廢老，正常拍照紀錄，都被𨳒不少，其實唔好未講先判，有意見開心見誠講，只係有理無理𨳒咗先，其他人又自然唔理咁起烘，會失好多支持

咁你就真係唔好影咁多相啦
唔知就話啫，你知前線憂慮啲咩㗎啦，何必為佢哋增添多一份緊張呢

見到有咁嘅情況
和理非幫手控制一下場面
有時都係誤會

乜撚野呀
你黃藍調轉左?

都唔會嘅！佢若知你地嘅付出！唔係玩呀！要受咁重形責！

好耐之前喺告士打道橋上面
有個鬼婆影落去
比個呀嬸屌到嚇親

我行去問佢使唔使咁惡
人哋影張相有咩問題 又唔係zoom樣
可能你真係想同外國朋友仔講啊
佢即刻勁激動噴晒口水咁
反問如果樓下嘅人係我屋企人咁會唔會俾人影
dllm on99

影囉 做得出點解要驚
用少少腦都知要隱藏身分

要提下佢地影相可能會成為對方攻擊證據

講撚到口臭

Push!冷靜少少

咁啦，各位手足&同路人
一於溫和番D語氣

有同感 push

我認我有屌過人影相
下次我會客氣啲

其實有部份人士都係想影多啲相，作為呢段歷史紀錄，並非故意影大頭，好似我咁都係鍾意影文宣，創意！希望呢件香港事件能夠寫係自己嘅歷史裡面。

【廣傳】開槍片

我呀媽都係🤦‍♂️

自己遮樣呀
唔好鬧走同路人

係個名...
真係50後廢老？

對住老年人語氣好少少
唔好比位人入

自己影人就得 人地影你就唔得

推，唔好嚇親啲中老年黃絲

依個真 發夢附近
隔離見到好老尷
忍唔住出聲話冷靜d唔洗咁惡
就比好敏感既個位手足屌
「要影叫佢落黎影」

真係太敏感 又唔係惡意大頭相 或者挑釁
同埋都捉唔到幾多「食花生」既影相

我指影大頭個啲喎

714見到啲街坊喺屋企窗口掟物資落嚟好感動 影咗張相
之後諗返好彩自己有曬gear唔會比人誤會
如果唔係實比人屌到開花

前線真係要冷靜啲 影相未必個個都係鬼

前線再係咁只會自己輸哂民意

71行入夏慤後
有啲一齊遊行嘅中年叔叔姨姨見多人都想影下相
然後就俾人喝狗咁喝
我睇到都

人地唔知有共識啫 又唔係特登
咁惡做咩喎

推 我地唔可以錯殺良民

老老豆豆記者做live都實會影到, 屌人果D都on9 (好似畫家果D成日屌人影相, 仲要唔係喺前線位置都屌), 咁係咪要屌埋D記者?

我地唔可以因此受到壓迫而令無關人士委屈
更何況會對我地嘅目標造成影響
近兩個月我地都好唔開心 但更因為咁 我地唔可以因小失大 令近兩個月嘅付出白費

不要說
咪撚影啦屌你老母！
影撚夠未呀？

試著說

請保護示威者
唔該唔[black]好[/black]影相吖

認同請分享

我有
但傷害已造成 補鑊唔係下下有用
我見到人影相都盡快出聲先
大家以後都可以客氣少少

之前沙田行街都見到

沙田d片見過有人指住影相人士大大聲講粗口屌佢落去隻揪分清邊d善意邊d惡意 唔好係咪都屌咗先

見到啲伯伯阿姨黎支持見到咁多黑衣人想打下卡
但比人用粗口鬧影咩撚野見到佢地都驚左驚
會唔會咁變左藍c

有道理

呢個真，我之前九龍區發夢一拎部相機出黎，馬上畀人敵視咁，又一直有人響側邊講‘有咩好影姐’‘影嚟做乜撚嘢’，我都係用我自己方法幫手足們推廣呢場運動啫，我自己又好努力避有樣入鏡，好撚無辜囉

知道後生係燥底，但你咁唔冷靜的話，又點適合上戰場呢？係咪要學一下做好情緒管理先比較好？

者係你覺得咁惡突然屌人，人地中年人起唔知頭唔知路既情況下，係唔應該有負面情緒，係要完全接受你既責罵？

做人就唔好咁自我中心 成熟一啲，學識一下點樣同人相處合作

其實我發現咁多次屌人果批都係後面和理果批，唔係前線，前線手足多數冷靜沈默

利申：禮貌L，好好態度勸人唔好影，一係就用手幫人擋樣

你就ON9
魚蛋有人認耳仔入撚左罪而家坐緊

前線果班真係用條命+前途去搏，係前線咁緊張既環境下，有屌錯無放過都係可以理解
只可以靠平時其他途徑去宣傳唔好影相呢樣野比班中老年人聽

講撚多一次
你地根本唔應該怕人影相
因為本身隔離左右本身都有傳媒
戴撚好你地個口罩 成日除下戴下
又戴得唔好
有時真係唔好衰自己on9
根本其實應該包頭 包耳仔
但真係好熱 我明
最少都戴好D個口罩
要做到不被捕 兄弟

真正和理非力量! 請針對白衣人鄉黑及其家庭 整合資料庫 發去西方國家 指控佢地涉嫌黑社會活動及發動恐怖襲擊 阻止恐怖主義活動人士移民 建設安全世界 你我有責!

咁 張相/段片 係傳媒定路人影?

on99 洗撚你地影咩 大把記者會影啦
前線咁緊張 幫幫手唔拎手機出嚟影相係咪咁難呀
冇人知你張相點影 會拎嚟做咩
有啲人仲話要屌返自己唔識保護得好啲 依家屌佢咪影相咪保護自己一種囉

見到咁多黑衣人都真係幾壯觀

前線手足都包好自己怕咩人影
如果佢咁啱影到重要嘢但被屌走 咁咪浪費咗

呢個真，我本身都係有影，但見到大家咁緊張都唔敢

Agree
呢啲情況真係見唔少

其實有時d中年佬你一屌佢佢反而即刻屌番你。好聲好氣佢地會聽你講。下次可以呼籲左先，佢再影先屌7佢都未遲。

727

Totally agree!!! 我爸爸上次去左沙田遊行，佢第一次去完全唔知規矩，結果拎部相機就俾人罵(佢純粹想紀錄呢次遊行) 係一個超級不愉快經歷...

利申: 爸爸平時沉默寡言，完全估唔到佢去遊行如果唔係一定會同佢去同講聲規矩

其實當大家都有Blackbloc 嘅時候，只要唔係做『特別』嘢，影一兩張相真係問題不大！就算係，都至少先善意提醒，視對方態度如何先再決定

其實即係可唔可以拍片影相for 紀錄
而家啲狗又用強光阻人影相拍如果多個鏡頭會唔會著數啲
有時出左事又有片救人
沙田影到嘅已經咁暴力
有冇諗過係冇鏡頭背後嘅示威者比黑警打到點

如果我寫明係紀錄保護義士得唔得

推
我之前發夢都見到一有人喺橋上拎手機就比人屌，但其實當我地見到啲好奇既野都會想攞手機影一影，只不過有啲上一輩唔知現場手足唔比影相。記得有次有記者喺橋上影野，講明咗自己係記者，之後比橋下既人大大聲屌走咗，如果代入佢地，影張相比人屌嗰下都幾無奈，雖然我都知大家都只係想保障返自己，但其實只係影張相就無端端比人問候全家，對方一定會反感同覺得我地冇禮貌，始終個心會唔舒服，本來支持既變左中立/反對我地

絕對同意
咁撚多cam係場
要影你一定影到
不如大家上齊裝
唔需要怕

想講好耐 有啲人都唔係影緊大頭
點解唔俾人影 其實記者做live咩都影曬

同意
咪即管聽下人哋有咩意見
睇下會唔會有咩誤會 攤開嚟討論下冇壞
一味得個嬲字對件事真心冇幫助
憤怒真係會蒙蔽雙眼

咁樣係屌走同路人呀...

係 6月頭6月中都無咁樣，個個都有禮貌解釋比人聽點解唔好影相

依家根本over哂 係咪都屌左先

佢實好難受

都係同一個情況 , 我真係明你感受個種冷眼目光

唔想騎劫左樓主 , 唔好意思
自己開一個

睇嚟依個post每次直播前一日都要推返出嚟

保護好自己係示威者責任

其實好多都亂屌，好on9

我阿爸exactly係714俾人話佢影相...但其實佢係第一次遊行，又唔識規矩...希望你講嗰個唔係佢啦

各位，麻煩你地真係要禮貌啲

除非係做緊關鍵野女，埋緊牙就話唔好影相，其他情況影既話 由人地啦

比人一屌全世界望晒過嚟
比咁多人望住唔手震都難啦

同意⋯⋯⋯

咁真係可以同佢地講唔好影相既理由
同大家擔心影左相之後既問題俾佢地聽先
真係同路既我諗都會分析下點解

其實我一直都唔同意屌人影相
你唔想比人點相咪帶口罩落雨開遮囉
人地影相又要check手機又圍鳩

仲有，你要屌人你都搞清楚先屌啦
唔係一黎就兇鳩人，咁樣做同班黑警有咩分別？
再者，我地無權check人電話
正如差佬都無權check我地電話一樣

利申：預左比人屌

我都係聽阿媽講先知，佢唔expect我知，男人老狗又自信心強，佢知我知道左應該好老尷但之後我係屋企個wtsapp grp間接帶返個msg俾佢...

但真心，我阿爸因爲俾人屌所以對個運動改觀左d
大家真係唔好屌走同路人呀 (特別係d阿叔阿嬸)

畫公仔唔洗畫出腸啦下話
721屌緊西營盤（？）民居影相時啲記者都未到

我係一個6.9同6.16都有出黎行嘅癈老，仲帶埋單反，70-200 f/2.8影遊行
相。每次幾百張，不乏200mm遠攝大頭。

慶幸冇俾你哋𨳒過，但如果有人叫我唔好影，我真係會覺得好奇怪，因為同時間都唔知有幾多部相機影緊，用手機影嘅更係不計其數。如果連日間和平示威都驚俾人影到，我覺得不如唔好出黎遊行囉。如果俾同路人後生仔兇神惡殺咁鬧過，唔多唔少一定會影響對呢場運動支持嘅熱誠。

每個人都有情緒，好好控制，唔好將你嘅支持者趕走。

夜晚唔好影我可以理解。

屌人影相容易爆發無謂衡突，好好保護自己身份好過

夜晚其實我返咗屋企啦。玩五、六個鐘，冇咁好精力。其實就算要影，夜晚亦唔夠光。

有時受害者都會周圍問有冇人拍到片
可能就係靠呢啲市民既片救命

咪同五年糾察個風氣一樣囉
好多呢D大大聲屌既都係出左黎幾次
以為自己好識玩 好急住比contribution

請各位玩家帶齊裝備 帶齊裝備就根本不怕人影

推 要夠冷靜

其實真 不過大家緊張好正常 理解到

推!

721真係痴撚線 黑晚晚 啲居民揸住部可能得兩三千蚊嘅電話 咁高影落嚟 實影撚到你哋啲撚樣啦
係咁喺度照又粗口橫飛

真心想啲人冷靜少少唔好咁敏感啦
嗰啲擺明阿叔阿嬸見到咁多人想影俾親戚朋友啦……

真係
普通市民咪客氣小小
唔該，唔好影相
對住對惡形惡相，廢中廢伯先好屌喇

大家手足都會咁做
但難免現場氣氛緊張態度都唔一樣
大家都幫手解釋下喇

點解可以要求check同del相？

落得場保護好自己
包實啲邊個影都唔會再關你事

之前我都係咁講
不過係咁俾人屌

只要唔係日光日白／對家係專業器材
再加上距離遠
威脅其實不大

鐵支同PSP嘅啲就用遮擋啦

係。。手殘

見上面屌得咁甘，又話衝動on9又盛，有啲野想講

其實落場嘅手足已經時刻承擔著好大嘅風險，成日要擔驚受怕，依家講緊俾狗點到相係分分鐘坐三五七年起跳，唔一定講緊存心捕樣嘅狗同藍絲，為好奇又好、支持又好、留念又好，若然有一個半個唔知頭唔知路嘅，將影到樣嘅相流出，一張都夠大鑊，在場嘅人緊張、有壓力都好正常，寧枉莫縱，唔值得為張相要手足冒咁大風險。

當然我都唔係想話合理化態度差呢樣野，而係覺得大家對前線嘅能力同道德要求好似越來越苛刻，郁啲就話搞散場運動，搞到好似唔係智勇雙全、臨危不亂、謙謙君子兼具嘅完人就唔出得嚟幫手咁。與其指責人之前不如由我哋後面嘅手足做返多啲去保障前線嘅安全啦，尤其是企喺天橋食花生嗰班，望到有人攞部手機出嚟影就應該即刻阻止，仲好怪下面嘅手足喝佢，唔喝上面又聽唔到，重要有好多話完都唔肯收機嘅，有時表現得強硬啲係想啲唔知規矩嘅人意識到嗰嚴重性，有時喺現場唔係有好多時間俾我地慢慢循循善誘。

明白今次抗爭只許成功不許失敗，大家都好關心街外人對成場運動嘅觀感，擔心民意逆轉，但以至於忽視咗前線嘅安危，我始終覺得比起民意，抗爭者嘅安全係應該擺喺首位，記住四不入面其中一樣係不被捕，我哋唔應該本末倒置。以上少少意見共勉之

（當然我都覺得唔係下下都要攞laser照嘅，兜口兜面照落去呢個action本身係幾有攻擊性同冒犯）

無呀⋯其實我無屌過其他在場影相既人，因為見過大家屌錯左記者，個記者會唔開心。但影我朋友個個呀伯擺到明唔係記者，用食花生心態影我朋友我真係好撚，比我揀多次我仍然會屌

唔好咁惡啦，又話多一個人好多

同意
d人惡撚到仆街
第一次問可以好聲好氣d
之後佢唔理先惡d

發夢見識過 啲絲惡到痴線

下下想靠記者d相，但又唔諗下記者d相版權全部係屬於報館，結果成個運動既紀錄就俾傳媒控制晒
唔敢一口咬定話影相佬好重要，但至少自由身既龍友真係有存在價值

推 同意

真心一開始試下客氣小小 唔會係一句對唔住就可以當咩事都無...

認同啊，一見人影相，又問候老母又撩交打咁，為乜呢。其實咁多傳媒係到，戰場上基本係零死角。而且黑警要拉人，都無需要靠街外人嘅相或片，佢哋自己都有全高清拍攝。

而且，有時候有啲片或相，係真係可以做呈堂證據，可以救到人架！

所以，其實善意少少，搵把遮擋下就算，無謂惹起其他爭拗。

推！呢個真係要講吓，我明白大家當時情緒高漲，但希望叫停嘅手足們真係可以屌得輕手少少，因為有啲真係純粹係想影吓個盛況嘅同路人，上前要求fact check其實都可以客氣啲，除非條友愈叫愈走就真係要屌啦。

出左來咁多次都唔識規矩，點客氣呀

推
講真 咁怕俾人影 其實做好啲保護都係你責任
唔好一味𨳒人

次次見到啲人發癲咁屌人影相我都想出聲
但唔分化呀嘛 fine我算

其實真係
記者落到去
就算手足已經遮晒，但都會有其他人係咁叫唔好影相
有次試過係天橋影top shot都叫唔好影
我知你地好驚穿身份
但都請相信記者嘅專業
唔會出賣你地

有時係咁叫唔好影，
但做記者就係要記錄
真係左右做人難架

屌我都想講 個觀感好差 嚇走哂啲中老年
其實態度好個效果會更好
人都係受軟唔受硬
你態度差只會對我地更反感

我都勁屌過影相人士，後來發覺你哦佢有效過你喝佢

但係有時喺現場個人已經精神好緊張，語氣成日重咗都唔知
只好大家互道提醒

屌睇直播

其實現場起初絕大部分都係好聲好氣叫佢地唔好影
係有啲仆街講極都唔撚聽先俾人屌
咁多正評都唔知有幾多個去過現場

發夢喺西環俾人影左幾次
身邊手足即刻衝埋去圍住街坊了解
有禮貌咁請佢打開手機delete相
對方亦好合作

其實好多人圍埋睇熱鬧
想扮下戰地記者威威影相俾朋友睇
佢地無諗過咁做會害到我地

咁當然好聲好氣叫佢開手機check相delete相
佢唔肯仲要兇神惡殺想走嘅話
大家識做啦

其實我老想講好耐。
可能有好多係民間攝影師/自我保護嘅記錄，
我覺得每個人都要必須做好保護自己戴mask，
一律禁止唔比人影相拍片，但一有事發生，事後又要途人提供相同片嚟還原真相，有少少本末倒置。

跟本俾人影完全唔值得嬲，
好似做左壞事咁，如果你驚嘅就應該一早上晒口罩等面具，
怕咩俾人影

最緊要包好自己
人群入面嘅人唔影你 都仲有紅底記者可以周圍影人 記者影你你冇佢符

我想講
真係前線既怕鳩你影相
連最親既朋友都認唔出
你咪影飽佢

推

有時連自己友影都俾人屌，其實只係影遠景⋯⋯不過自己人明白就算，對街外人可以客氣少少問清楚先，真係藍絲仆街個啲就大力屌啦

前線兵荒馬亂， 仲要同你班影相客氣
今次好彩唔洗食子彈都要怕因為你d 相俾人拉
除左記者， 要影相可以去公園

推 十分認同
屋企人用相機影相都俾人話過
依個時期敏感好正常
但都唔好以人哋影係想影大頭出賣義士為前提
衰啲講如果出事隨時可能係依啲影相嘅人救你一命

我係覺得大家屌得太惡
根本好多人唔知唔應該影相

如果冇人拍片影相，你估吓上環黑警喺天橋上面開槍有冇全香港人知丫喇？

元朗大肚婆、救護員比人打，都係途人提供影片還原真相。

冇攝影師、記者，前線死撚左都冇人知
請你諗清楚係咪要咁屌同路人

個個都唔想比機會因為咁而有手足比人拉到
而且係現場其實個個都精神繃緊
難免會粗魯左 其實大家都唔想

痴撚線有啲人講到影相係幫緊大忙 實則係咪唔知自己添煩添亂緊
又要衝動嘅屌你咪影相
又要冷靜嘅去安撫衝動撚 去同你解釋唔好影相 去check 你張相 去要求你del 相
仲有你地班自我中心影相撚影得嘅相都唔慌係有衝突嘅地方 咪撚再吹到自己影嘅相可以拎嚟做證據得唔得？

依家屌你影自己友 你就話影白衫人 影警察
九唔搭八

如果top shot影，冇大頭，自己人又戴好mask有咩問題先？
影大頭，行為鬼鬼祟祟屌佢冇問題㗎。

重點係記者、鬼佬影得，自己人反而要屌？
有時真係好多民間攝影師係幫自己呢邊，其實真係冇權去阻止人影相/del片。

做好防護功夫真係咁難？

同意，如果可以既直接走埋去問，如果有可疑再屌都應棍啲。

完全同意
721果日係橋上面用手機睇緊tg gp啲最新消息
即刻俾人用強光照住同屌我影相
其實嗰下真係有啲嬲同好委屈
更何況係一啲中立既街坊
所以真係希望各位見到有人影相可以客氣啲

推 見過鬧錯自己友

點解個post會咁多正評，正常都知唔影好過影，同埋我見大把廢老前線影相
知唔知求其一張影到已經收得，點會咁天真搏會有一萬零一張幫到你

想講好耐
大把人係出嚟八卦下
根本唔知唔影得相
發夢見過幾次係咪都屌人老母先
禮貌地講句麻煩唔好影相唔得嘅

應該要舉翻個《不要拍照》既牌

係

次次都有 「麻煩唔好影相丫，唔該」
但有啲直情指住黎屌

今時今日畀人影好過唔畀人影, 至少影個警察d暴行啊

71 當晚我影相都比人話
個下我都諒解 氣氛太緊張了
所以我都唔介意主動比手足睇下我影左乜
但真係唔好太兇

你個冷氣軍師自己又唔落場

其實好多中年都係因為你惡 佢先惡返你
你客氣嘅話8成唔會發生衝突
咁樣其實我地依邊嘅兄弟就唔洗咁忙
幫圍完依個又要幫圍另一個

好聲好氣講聲唔好影樣
或者落雨開遮啦好嗎

推 同埋要留意外國勢力既朋友 禮貌叫佢地唔好影

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我無野講 我要見律師 我要去醫院

光復香港 時代革命 獨立建國

726 機場（和理優）
727 元朗 （和理優，齊裝反黑，11時午飯後，望入黑前齊腳散）
728 上環 （和理優 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理優）

你係未on9 依個時勢影咩相
知唔知你張相隨時害死義士
咁得閒就落街幫手啦
仲以為依個係71大遊行？

屌講咁多 你根本就冇落過場
冇人會知你張相係點影 有冇zoom人大頭
記者點會唔影得 就算鬼佬影不嬲照指住嚟屌
影相呢個行為就係唔啱啦 係唔係幫我地又點？

D片 / 相 可能可以救人一命，
最緊要前線black bloc 做好d。
因為狗要影你，離遠長焦影你都得，阻唔到咁多。

你落場咪又係後排睇戲

我個影差佬都俾人屌

其實好多都係叫極唔聽先會咁

大家鬧之前客氣問一問先

覺得影相仲係冇問題嘅 歡迎留低tg 下次你落場企前排 我幫你影打卡相周圍po 幫你呃下like囉

【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

［更新］726 727 728 84 行動整合

葵芳宜家有公民廣場，要人！

[更正] 7月26 香港國際機場集會

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

727元朗，對家已開始發放假消息洗鄉民腦[附對策]

0
0

推到置頂
每次疑似發現有人影相個個惡撚到嚇死人
無謂趕走企喺我地呢邊嘅人啦

唔怪得前線 俾人影到樣隨時要坐

公眾地方影相合法

你地阻 = 黑社會行為

屌叫左咪影就咪影，尤其係上哂裝既時候，咁影相既人放上社交媒體，義士比狗周到，咪瀨野囉。

時代革命

同意
其實多啲人影相先會有更多真相比人見到
例如外國人影完再share比更多外國人知香港發生咩事唔好咩
好多叔叔姨姨一影就比人問候全家
有次發夢見啲姨姨嚇到即刻舉起個牌 原來係自己人
其實越多人影 share 就越多人知道香港發生咩事

推
由女仔講會好啲

係 一開始好聲好氣叫人唔好影相 （唔好咁撚惡同加句唔該），人地都容易接受會聽你講
一嚟就瘋狂屌鳩人真係會嚇窒咗啲其實同我地同路嘅人，尤其係啲阿叔阿嬋

如果好聲好氣同佢講完唔好影，但佢堅持要影同態度惡劣先開始屌佢啦，通常呢啲就真係唔係自己友

你一定唔係前線啦！唔洗你衝唔洗你坐你緊係講得輕鬆
柒少陣當幫忙啦！

agger
好多中年人仲係傻更更以為係遊行個種模式 可以影下相
可以既話有禮貌講一聲先 唔聽再嘈佢
始終唔係個個中年人/銀髮族都咁update

笑左出聲

咁要俾清楚既指示俾大家，特別俾同路人、俾街坊、俾攝影愛好者，講明乜野時候影得，乜野時候唔好影。

例如：係有不反對通知書既和平遊行情況之下，係公眾地方唔俾人影相係唔合理。因為市民係公眾地方影相係合法，亦係言論自由既一部份，拍攝相片影片係有助紀錄社會事件，相片廣泛流傳係有助整場運動傳播。

但如果係勇武派正在衝突既情況下，基於參與者既人身安全，避免給予證據俾警察拘捕，係不應該拍攝相片及影片。但問題係好多衝突現場可能十年都唔會有一次示威（例如上次沙田遊行），好多街坊影相只係基於好奇，同鄰里朋友分享或做歷史記錄。當勇武情況開始出現時，建議手足舉牌「保護市民 不要拍攝」以及有禮貌地提醒街坊不要拍攝。

但無論任何情況，手足（特別係前線勇武）應該要保護自己，帶口罩黑衫係基本。

同時希望文宣要諗下點樣宣傳，提供攝影指引，係維護言論自由及保護手足之間作一個平衡，以避開將來行動時引發不必要衝突，嚇怕同路人及一般市民。

無錯，唔好一開口就粗口屌

諗起佔旺屌錯自己人
希望大家克制少少 唔好屌錯人 好多叔叔嬸嬸支持我地架

其實呢d場面係香港真係好少見，想打卡紀錄下都無可厚非
所以大家真係要包到密晒唔好俾人影到
第一大原則係所有個人特徵要抹去先叫black bloc

好呀，咁打後示威可以bye bye喇，你地又一個同伴喇。
你地應得嘅慢慢屌走哂啲人啦。
前線有咩衝突，唔好再要求有人比片還原。

銀髮族都出咗嚟支持我地了
長者=/=廢老

其實示威手足好多都好斯文

推
我地從來唔係要與人民為敵
方向越走越錯咁

上次橋上面有鬼佬影相 個樣似行過影下
已經有人用英文嗌唔好影
有個絲經過一野搶咗個大聲公嗌：
Stop fking take the fking photo u cunt!!!!
我喺隔離聽到呆咗

呢個問題6月已經存在，好多人我覺得都係好奇先影相，大家第一次提醒唔好咁惡，唔聽先特別處理

唔好意思 緊張時會控制唔到

死5毛食左誠實豆沙包

死5毛帶風向post

個個都影，路人都影，根本控制唔到，你重點影相又唔係犯法再咁嘈，原本係自己友都唔撐你

其實周圍都有記者影相
好似住西環上面d街坊用電話影落黎
又黑又曚，根本唔會見到乜
D人都大嗌屌你老母唔好影
其實真係冇需要

上得前線最基本幪左面
自己唔保護好自己身份仲好屌人影相
俾人除mask 影大頭另計

推客氣多啲
唔使我講
和平 理性 保衛 非暴力 100分
勇武 衝突 負100分

推，建議先禮貌問吓先，就算誤會都起碼贏返少少同情分

叫人唔好影相真係好on9, 哨兵點做野？

明白前線會緊張 如果見到前線手足語氣重 或者屌錯自己人
隔離手足可唔可以幫幫手解釋返俾影相撚知
尤其係支持我哋班中年同銀髮
佢哋未必update 唔想傷害到自己人

再推呢個post
光復香港
時代革命!

再推

推
今日見到有個中年人影相比人屌
要佢拎手機出黎
最後佢拎左
其實只係影左一d街景冇close up
同埋人地表明黎撐我地
點知比我地呼喝
佢話好失望 好似紅衛兵咁
希望大家理性
自己包得密實d 勿屌走同路人呀

今日將軍澳遊行其實合法
就算途人唔影記者都會影
如果唔想比人認到
自己做好保護功夫
唔洗除埋人件衫咁野蠻
各位手足勿屌走同路人

講真有d中、老年人
其實純粹覺得咁多人遊行好壯觀
想影下相自己留念

呢條友日光日白影人大頭

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，group link係大group公怖咗

8月5日，全民三罷！